跟誰學被爆財務造假股價仍創新高 渾水痛批如「對美國比中指」

〔財經頻道／綜合報導〕知名做空機溝渾水（Muddy Waters）5月爆料，在美上市的中國線上教育公司「跟誰學」營收至少有80%為虛構，導致該公司股價一度暴跌，但隨後又飆升超過90%，股價創該公司去年上市以來最高，市值約達140億美元（約新台幣4184億元），但渾水創辦人布拉克（Carson Block）又對「跟誰學」發起新攻擊，指出該公司最近股價暴漲，相當於對美國當局「比出巨大的中指」，且若中國證券監督管理委員會不仔細調查跟誰學，就顯示該機構不打算嚴格監管在美上市中企。

《彭博》今（24）報導，在美國正打算嚴格監管在美上市中企的當下，中國線上教育公司「跟誰學」被爆財物造假後股價雖然一度大跌，卻又在隨後爆漲，渾水創辦人布拉克對此表示，此狀況相當於對美國當局「比出巨大的中指」。

·········

而對於布拉克的評論，「跟誰學」發言人回應表示，布拉克顯然對中國教育領域缺乏基本了解，也不知道「跟誰學」「要怎麼上課」，而渾水也沒注意到，「跟誰學」2019年的現金餘額和淨營運現金流量（net operating cash flows）都有所改善。

據報導，目前尚不清楚中國證監會會如何影響海外上市中企，該機構曾在4月公開譴責中國瑞幸咖啡的會計欺詐行為，並稱已和美國證券交易委員會（SEC）就跨境監管合作進行溝通，也一直支持海外監管機構。

跟誰學？跟偉大的習種學呀cnmb nmsl

好想陳啟泰張圖入面班支那豬

啲沽空機構晒咁多時間調查寫報告 點知搵到假數都要比人夾春袋

牛牛好多散戶沽空

俾人夾爆咗唔順氣

輸最多應該是牛牛Ｄ大陸狗，曾借到無貨

做空機構點夠國家機器做市打
上次瑞幸教精左人啦